  - 叱咤樂壇男歌手：
      - 金獎：[張國榮](../Page/張國榮.md "wikilink")
          - <small>上榜歌曲：想妳、熱辣辣、愛的兇手、貼身、沉默是金、Hot
            Summer、繼續跳舞、別話、**無需要太多**</small>
      - 銀獎：[譚詠麟](../Page/譚詠麟.md "wikilink")
          - <small>上榜歌曲：不見不散、水中花、午夜皇后、擁抱、**半夢半醒**、**80歲後**</small>
      - 銅獎：[陳百強](../Page/陳百強.md "wikilink")
          - <small>上榜歌曲：煙雨凄迷、神仙也移民、超越分界線、從今以後、Don't Cry For
            Me、燃點真愛、盼三年、感情到老</small>
      - <small>演繹歌曲：從今以後</small>

<!-- end list -->

  - 叱咤樂壇女歌手：
      - 金獎：[葉蒨文](../Page/葉蒨文.md "wikilink")
          - <small>上榜歌曲：黎明不要來、大丈夫日記、只有它、流金歲月、**美夢記心中**、**祝福**</small>
      - <small>演繹歌曲：**美夢記心中**</small>
      - 銀獎：[陳慧嫻](../Page/陳慧嫻.md "wikilink")
          - <small>上榜歌曲：不羈戀人、傻女、Joe Le
            Taxi、幾時再見、燃點真愛、凌晨舊戲、**人生何處不相逢**</small>
      - <small>演繹歌曲：Joe Le Taxi</small>
      - 銅獎：[林憶蓮](../Page/林憶蓮.md "wikilink")
          - <small>上榜歌曲：下雨天、最佳男主角、自製空間、燃點真愛、還有、**滴汗**、**講多錯多**</small>
      - <small>演繹歌曲：**滴汗**</small>

<!-- end list -->

  - 叱咤樂壇組合：
      - 金獎：[達明一派](../Page/達明一派.md "wikilink")
          - <small>上榜歌曲：今夜星光燦爛、你望我望、半生緣、你還愛我嗎？、禁色、末世情、**今天應該很高興**</small>
      - 銀獎：[Beyond](../Page/Beyond.md "wikilink")
          - <small>上榜歌曲：舊日的足跡、天真的創傷、赤紅熱血、喜歡妳、**衝開一切**、**大地**</small>
      - 銅獎：[太極樂隊](../Page/太極樂隊.md "wikilink")
          - <small>上榜歌曲：想、我的愛人、**全人類高歌**</small>

<!-- end list -->

  - 叱咤樂壇生力軍：
      - 金獎：**[夢劇院](../Page/夢劇院_\(香港\).md "wikilink")**
          - <small>上榜歌曲：真相、窗外、不想化妝、遍霧遍雨、停車暫借問、**3/4日**</small>
      - 銀獎：[草蜢 (組合)](../Page/草蜢_\(組合\).md "wikilink")
          - <small>上榜歌曲：暫停開始過、飛躍千個夢、舊唱片、烈火快車</small>
      - 銅獎：Fundamental
          - <small>上榜歌曲：Petula、流亡舞影</small>

<!-- end list -->

  - 叱咤樂壇我最喜愛的歌曲大獎：
      - 祝福（[葉蒨文](../Page/葉蒨文.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - 叱咤樂壇作曲家CASH大獎：
      - [盧冠廷](../Page/盧冠廷.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 叱咤樂壇填詞人CASH大獎：　
      - [潘偉源](../Page/潘偉源.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 叱咤樂壇唱片監製：　
      - [區丁玉](../Page/區丁玉.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 叱咤樂壇大碟IFPI大獎：
      - 祝福（[葉蒨文](../Page/葉蒨文.md "wikilink")）
          - <small>上榜歌曲：黎明不要來、只有它、**美夢記心中**、**祝福**</small>

<!-- end list -->

  - 叱咤樂壇至尊歌曲大獎：
      - 祝福（[葉蒨文](../Page/葉蒨文.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - 叱咤樂壇風雲人物大獎：　
      - [張耀榮](../Page/張耀榮.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 叱咤樂壇Very Nice大獎：　
      - [周潤發](../Page/周潤發.md "wikilink")

## 參看

  - [叱咤樂壇流行榜](../Page/叱咤樂壇流行榜.md "wikilink")

[Category:叱咤樂壇流行榜](../Category/叱咤樂壇流行榜.md "wikilink")
[Category:1988年香港](../Category/1988年香港.md "wikilink")
[Category:1988年音樂](../Category/1988年音樂.md "wikilink")